<高汁>台灣電視節目介紹香港史 回顧主權移交後一系列禍港政策

第一部份：介紹香港移民同英國人統治香港
介紹三條條約割讓香港畀英國，但係英國冇意改變香港文化

第二部份：日本統治香港
發行軍票，趕人離開香港，人口大減一百萬

第三部份：戰後經濟騰飛
大量人口逃避中國戰亂走嚟香港，香港經濟急速發展，工業金融迅速發展，電影傲視全球

第四部份：主權移交
鄧小平話馬照跑舞照跳，但係有人抗議臨立會，香港經濟自由度第一，但係樓價高漲，政治緊縮，23條，遞補機制、國教、白皮書，移民潮不斷